網傳「雨夜屠夫」林過雲假釋出獄 懲教署︰不作評論

近日網上有傳聞指，現年62歲、於監獄服刑的「雨夜屠夫」林過雲經過多次申請後，將獲准假釋出獄，事件引起網民熱議。但據消息稱，林過雲的確曾提出申請假釋，但最終未能成功。

消息人士透露，長期囚禁覆檢委員會於半年前曾就林過雲的刑期作出覆核，考慮讓他假釋外出。不過，據悉服刑超過30年的林過雲性格陰沉寡言，雖然在獄中行為良好，但基於他當年所犯的案件引起公眾關注，而且無人保證林過雲假釋外出後會否再次犯案，所以暫時擱置覆核刑期。

據悉，一般而言，委員會會根據懲教署的報告、臨床心理學家報告、巡獄精神科醫生報告，與及相關犯人所犯罪行、悔意、健康狀況等多項條件，作為評核考慮的要點。

據知，覆檢委員會會定期覆檢被判長期囚禁，如終身監禁犯人的刑期。現時長期囚禁犯人亦可向委員會申請推薦獲頒固定刑期或假釋，委員會會根據懲教署的報告、臨床心理學家報告、巡獄精神科醫生報告，與及相關犯人所犯罪行、悔意、健康狀況等多項條件，作為評核考慮的要點，若犯人行為積極表現良好，委員會接納申請，批准其申請給予固定刑期或假釋，但獲假釋外出的首兩年仍須受監管，若表現良好，兩年後才可真正獲得自由。

懲教署發言人接受《蘋果》查詢時稱，基於個人資料私隱，不會就個別個案作出評論。

雨夜屠夫林過雲，原名林國裕，他曾先後姦殺3名歡場女子及一名女學生，並把受害女子支解及收藏部份器官，法院裁定林過雲4項謀殺罪名成立，依例判處死刑，至1984年被特赦為終身監禁，至今仍在監獄中服刑。林過雲的案件，曾被拍成電影《羔羊醫生》、《雨夜天魔》以及單元劇《雨夜狂屠》。

一定要揸番的士🚕

出返嚟先62

唔好呀

嚇下班臭西港女都好

如果坐的士見到司機名係林過雲

見到個名會有人請?

做社企, 做義工

連登仔連條女唔係處都想拎去浸豬籠
點會俾機會殺人犯

改過一次名啦，再改又揸返的士